---
title: "Boost Chat / Проекты сообщества для участников"
date: 2024-10-24T14:39:46+03:00
draft: false

toc:
  enable: false

description: "Что сообщество делает для участников?"
---

Как и Владимир {{<profile telegram="waldemart">}}, я считаю что у нас есть полезный контент здесь (а как иначе). Но контента много, сложно следить за его содержимым  
В неделю мы пишем 500-800 сообщений и нужно много сил, чтобы читать все это разнообразие

Поэтому, у нас есть [бот](https://t.me/FollowMeAndMakeSummaryBot), который раз в сутки пишет  __#итогидня__. Можно прочитать о чем мы весь день общались или попросить его суммировать для содержимое: __/summarize__

- Мы не так часто пинем информацию (или все же часто?)
- У нас не так много рекламных сообщений (мне кажется раз в пару недель)
- У нас нет спама
- Проводим митапы (да, в этом году не часто, но год не закончился)
- Проводим [исследование](https://surveys.meet-deadlines.kz/) чтобы рассказать о профессии
- Если и есть реклама, то с выгодой для сообщества ([билеты](https://t.me/Projects_KZ/75434) на КолесаКонф, и на codetalks.kz уходят участникам)
- [Организовали завтраки](/events/20240124-pm-breakfast/) для нетворкинга (спасибо Молдыр {{<profile telegram="Moldir_Monti">}})
- Есть [отдельная страница](/discussion-links/) с полезными дискуссиями из нашего чата

То есть, кажется, что делаем что-то полезное и чтобы меньше раздражать аудиторию. Но аудитория устает и не читает. Поэтому, попробуем собрать Бусты, чтобы иметь возможность выносить важную историю в сторис для каждого :) 

![alt text](/images/community-boosts.jpg)

У нас 260 человек с Премиумом - если у вас есть Премиум, вы можете отдать нам голос и решить - нужно ли нам выходить в сторис или нет :)

Для этого нужно собрать еще 45 ваших бустов :)

https://t.me/boost/Projects_KZ

[Пост в Telegram](https://t.me/Projects_KZ/75453)